[sony機] 夜晚/黃昏影相應該先推高ISO定DRO level

假設用同樣快門光圈曝光，應該推咩先
唔該各位師兄

你黃昏想影咩先得架？
正常唔夠光就推高ISO
但係影落日就千祈唔好推高

所以根本答你唔到

影風景

啫係影日落就推DRO?
但係推DRO相都會變粗.....

一係影HDR, 一係RAW後製，日落咁大反差用DRO未必夠做

HDR去到+6都無反應

你係想壓暗個天定係推光個地？

推光個地

問埋
影夜景應該點推得來張相又唔會咁粗

有無試過影HDR嘅時候推高啲個曝光補償？
其實正路應該係落gradient filter影raw後製

咩叫唔會咁粗

下次試

雜訊唔會咁多

落腳架長曝
大光圈鏡頭

啫係唔太關setting事？

你高ISO佢咪多noise
落腳同大光圈鏡係令你可以用低啲嘅iso影到夜景

小弟筆直有限，得枝3.5-5.6 18-135 emount

咁我應該換枝鏡算

大光圈先係王道

我枝變焦鏡得3.5-5.6
zoom少少得翻5.6
仲要一千零一枝

你用緊邊支kit

Set 腳架，連拍五張唔同曝光值
返去合成一張hdr

或者用漸變ND
解決嘅方法好多

18-135mm f3.5-5.6 oss

建議你研究下光圈快門iso
靚鏡會影得靚d，但好少會由影唔到變影到
關於你呢個case,建議你落腳架/擺欄杆再較長d快門